[突發]發現咗個藍絲基督徒fb page

與主偕行 Walking with Jesus

以下係其中一篇文
-------

今次「反送中」行動，教會扮演一個重要角色，積極參與，（執筆之時有示威者撞破立法會玻璃門，佔領立法會，事件未完，令人擔憂心痛）

筆者沒有神學基礎，祇憑人生經驗及僅拙的聖經知識，看到一些問題，和弟兄姊妹分享，或有謬誤，請諒：

1. 逃犯條例，細看，罪名要在香港也算為有罪才會引渡（triable in HK），而所列罪行全是非常嚴重，如殺人放火、奸淫，這些都是聖經所責罰的道德罪行。基督徒若果要反對，這是個人選擇；但教會名義站出來反對，必須向社會陳明背後的原因，因為教會此舉從表面看來是一種反道德的行為。

2. 莫説示威遊行有掟磚、攢鐵枝、圍政總圍稅局圍警總，還有用閃光燈射警察記者的眼、玩𨋢玩地鐡等⋯⋯⋯⋯⋯， 邊唱聖詩邊行動，什至宣稱暴徒是義士，這真是神所喜悅的事嗎？

3. 說警察暴力鎮壓？面對如斯龐大示威者，有磚頭鐡枝作為武器，反對的請示範如何處理。你們心底應該知道英美等民主自由國家的警察，所採取的鎮壓行動比香港不知強烈多少倍，又是否抱著偏見立場而判斷？明明見到掟磚不去譴責，反追究執法人員，心底裡真的在追求公義？

4. 梁頌恆與郭文貴通話, TVB news 都有報，他自己也承認，不提美國資助，郭文貴是犯貪汚罪的逃犯，明顯這類罪犯就是反逃犯條例的受益者，另外還有殺人犯陳同佳，基督徒如此積極為罪犯開脫，是與神同行嗎？還是與罪犯同行﹖

5. 今次基督教全力以赴反對修例，為什麼政府讓步擱置，好些人還咄咄逼人，不給政府下台階，2003 年的23 條擱置，16 年政府都不敢碰，你們恐懼些什麼？為什麼死拼要政府全面撤回、跟著要徹查警察武力清場、跟著要林鄭下台，⋯⋯⋯⋯⋯， 究竟你們心底想要的是什麼？

6. 大陸政府對宗教的壓制是源自害怕外國勢力藉宗教滲透分化社會的工作，而觀乎香港種種明目張胆，借助外國勢力干預香港的事務，豈不是証明了大陸政府的想法是對的麼。基督徒在香港搞事，大陸信徒在國內受苦。難道這就是各位牧者們應有之義嗎﹖

作為信徒，我們的指望在天上。郤決不應在社會中散播仇恨國家的種子，應當相信神的掌管，讓神工作。故此，我反對今次各大宗派領袖把教會捲入政治漩渦，是我對神信心少？還是參與行動者對神信心少，要自己起來行動，寧願依賴惟利是圖的外來勢力來使信仰自由？而不是讓真理使我們自由！

想起一段經文

【賽三十一1】「禍哉！那些下埃及求幫助的，是因仗賴馬匹，倚靠甚多的車輛，並倚靠強壯的馬兵，卻不仰望以色列的聖者，也不求問耶和華。」

（無言，1/7/2019 哀筆)

------
有無人知其實教內主流意見係咪咁?

基督教好多唔同流派 好難會有主流意見

我無野講

【幫手置頂】〔被捕支援〕+〔你嘅權利〕 保持執密+ 拍佢老母片

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

反送中個d應該唔係少數掛

去到612, 已經唔係政治立場問題
而係良知, 道德既抉擇